[是他也是你和我]12位素人，12篇訪問，香港人，we stand as one！

六月以嚟，你有冇聽過啲難聽過粗口，又或者係啲夭心夭肺嘅說話？

12位素人分享咗佢哋嘅故事，想同每一個你講，你哋嘅痛，佢哋都承受過。無論親人、路人、政權點傷害我哋，我哋仲有大家！
香港人，一齊行落去！

「2019年，為每個香港人都烙下了一道又一道的疤痕。除了是肉體上的，也可能是心靈上的創傷。

是次企劃邀請了12位素人分享一句刺痛著自己，又或是警示著自己的說話。團隊把每一個故事，轉化為啟示，讓更多香港人知道，其實你並不孤單，有很多很多的人，承受著同樣的痛，流著同樣的淚。我們還是可以好好走下去，只要我們在一起。

創而不傷，痛而不蹶。
香港人，榮光就在前方。

“A scar means, I survived.”」

企劃專頁：

枏, 23, 剛畢業

「每次出去，我都抱住最大嘅希望，最壞嘅打算。」臉上還帶著點稚氣的枏如是說。

2019年7月1日，一群反修例示威者一度佔領立法會大樓，一直有傳警察快將清場，現場氣氛緊張。議事廳內，其中一名示威者拉下了口罩，露出真面目，呼籲大家一同留守：「我哋無得再返轉頭，所以如果你有能力嘅話就佔領呢度；沒能力嘅話你可以用和理非的方式包圍立法會，用你嘅身體保護我們，好嗎？我哋真係冇得再輸。」這名示威者的名字，叫梁繼平。

枏是今次企劃的受訪者中，最年輕的一位，是一名剛畢業不久的大男孩。他說，7月1日晚上，梁繼平的這段宣言深深撼動了他。即使行政長官林鄭月娥於9月4日提出動議撤回修例，枏還是覺得，一切已經太遲了。

「如果今次真係輸咗，我哋就真係乜都冇。香港會變成香港市。」

「近幾次，我都會同朋友帶裝備出去。有時企埋一邊食煙休息，會有啲aunty叔叔叫我哋小心，同我哋講話『一個都不能少』，話佢哋冇能力走上前，只可以喺後面支持我哋。我覺得好感動。」

枏是一個熱愛時裝的男生。他才剛畢業，還未正式踏進大人的世界，就要背負著很多大人都沒有想過要背負的重擔。「只要自己仲有能力，我都會行出嚟。」他說。

訪問當天，枏穿了一件寬鬆的白T-shirt，配襯著不同的飾物，看得出他對衣著打扮的講究。企劃團隊要求拍下他放聲吶喊的一刻，他起初還有點害羞，要我們陪著他一起大叫。其實，他仍只是個孩子，一個還有夢的孩子。

「慘綠青年
你比我沒底線
行裝更多
年資更淺
離家更是遠
竟可以支撐到目前
誠心祝福你 捱得到 新天地」

《親愛的瑪嘉烈》，是黃耀明為後輩而唱的一首歌。
慘綠青年，是指那些正值青春年華，理應意氣風發的少年。
2019年夏，他們應當在戀愛，在追夢，在做盡一切無聊但青春的事。
他們應當是在陽光下揮汗，而不是在陰霾中灑淚。
但他們選擇了以寶貴的血肉之軀擋在前方，全因香港已不能再輸。
我們誠心祝福，他們會捱得到新天地。.

係度想share多幾個故事比大家睇下

希望可以鼓勵到香港人

You are not alone!

阿欣, 28, 設計師

「真係難聽過粗口。」

阿欣是個不擅辭令，總是靜靜觀言察色，愛吃甜品的女生。她從不是個陽光少女，遇到不合理的批評也不懂反擊。 反修例運動開始至今，她經常成為親友揶揄或指責的對象，全因她「好恰」。

「你根本就係隨波逐流，人做乜你就做乜。」阿欣的爸爸如是說。
「你post IG 咪又係為咗攞光環。」她的表姐如是說。
「唔使成日share新聞，我自己有眼睇。」她的嫂子如是說。

這些難聽的說話，全都是由阿欣淡然地向企劃團隊複述。她的憤怒與哀傷，總是埋藏於心底裡。彷彿她是個局外人，在訴說別人的事。

但再習慣被攻擊的人，都有感到極度無力的時候。例如是母親歇斯底里的一句「你出去嘅話，我就死俾你睇。」、「你細個好乖，點解會變成咁？」、或是哥哥義正辭嚴的一句「我哋咁錫你，點解你要咁對我哋？」，每一句以愛為名的指責，對阿欣來說，都是一種傷害。

對阿欣來說，自己的家裡就彷如是這個社會的縮影。特首林鄭月娥勸籲大家要「珍惜這個家」，卻未能意識到，自己才是造成家裡撕裂的最大元兇。雖打著愛的旗號，本質上卻是一種權力的宣示，這是不折不扣的情感勒索。

「唔好再用『愛』同『為你好』呢啲字眼，去捆綁其他人嘅自由意志。」

「呢啲說話，以前可能係會傷害到我哋。但依家只會畀到更大嘅力量我哋。我哋會越來越堅強。」近來，阿欣開始學懂在為社會發聲之餘，也為自己發聲。

來到訪問尾聲，她想跟每個在這場運動中受過傷的人說一句：「你唔係自己一個。我哋好多人都與你同在。」

Choose not to be harmed and you won’t feel harmed.
這句箴言，是出自於羅馬帝國最偉大的君主之一 — 馬可·奧理略。
一個人的說話能否真正傷害你，最終決定權還是在你手中。
無論是不懷好意的謾罵，抑或是經糖衣包裝的「關愛」，
我們或許不能避開，但總能夠一笑置之。只要我們同在一起。

何潔明, 28, 網店店主

「幾灰，都要行落去。」

企劃團隊向何潔明發出訪問邀請時，她爽快地一口答應。「但我諗唔到一句刺痛我嘅說話，因為每一句都只會令我哋更理直氣壯，立場更堅定。」

「十年前就開始接觸社會運動，然後就到雨傘革命，換來嘅都係一次又一次嘅灰心。但今次，我哋真係退無可退。」她說。

一切皆源於2009年，小明與孖生姐姐何潔泓一次逛街，接過的反高鐵運動文宣單張。驚覺社會原來充斥著不公義的她們，開始活躍於社會運動中，參加苦行、守菜園村，希望盡力為公義發聲。隨著曝光率越來越高，備受注目的她抵受不了壓力，社工系畢業後，便揹起了背包遊歷多個第三世界國家，慢慢淡出了社運界。

雖然退下了火線，小明還是一直在用自己的方法，去關心弱勢社群。流浪了一年，小明回港後開設網店，以「賣一助學一小孩」的形式幫助印度學童。她亦沒有停止關注過香港所發生的大小事，尤其是2017年8月，姐姐被判入獄，小明知道她這輩子也不會停止去爭取，那免於恐懼的自由。

走遍西藏、尼泊爾、越南、柬埔寨、老撾、泰國、緬甸、印度，她看過世界之大，異國之美，終究卻還是心繫香港。

「點都要行落去。一定要。」

小明的雙臂上佈滿了大大小小，色彩斑斕的紋身，其中一個，是在緬甸紋的，設計最簡約的一個，就那麼短短的兩隻字 – “Stay Strong” 。

好真實 好慘 推

［行動post] 一人一個要煲大嘅議題做文宣

推 感動 原來世上都有人同我一樣感受
大家撐住! 我地都唔係walk alone!

係呀，我地收到故事嘅時候
有好多都睇到喊架

互相勉勵下
好多人唔開心都會收收埋埋
想比個渠道佢地講出黎

推

推again

多謝Ching

Push

全球「和尼畫」
#XinniethePooh Challenge

「和尼畫」挑戰
1.畫出你心中所想的維尼圖
2.留下你想對習維尼講嘅說話
3.放上ig、fb、twitter，tag #XinniethePooh
4.tag 1-3個你想佢一齊畫維尼嘅朋友
5.被tag嘅朋友一齊畫維尼，讓愛與維尼佔領地球，推到畀習維尼本人見到

"Xinnie the Pooh" Challenge
1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

Michael, 22, 學生

「喺我最難過嘅時候，屋企人唔明我。」

2019年6月9日，民間人權陣線發起反對《逃犯條例》修訂的「反送中」大遊行，六條行車路均被佔據，一直至晚上 10時許，隊尾才抵達立法會總部。晚上11時，主辦方宣佈，遊行人次高達103萬人，創下了1997年以來的新高。

然而，同一個晚上，政府發言人卻宣佈「條例草案於本月12日在立法會恢復二讀辯論」。

汗流浹背地隨著人龍步行了一天的Michael，決定響應網民發起的612佔領行動，於當日把物資送上前線，控訴特區政府漠視民意。6月10日晚上，從來未跟家人討論過政治的他把這個決定告知父母，引發了一段至今仍刺痛著他的對話。

「你呢啲人，俾人洗晒腦！」Michael 的父親冷冷地拋下了這一句，便不發一言回到睡房。

「我爸入咗房後，我就開始同我媽傾。我話我覺得好辛苦，好恐懼，好冇安全感。然後講講下，我忍唔住喊咗出嚟。」眼前這個22歲，六呎高，平日最愛打機的大男孩，痛苦地在母親面前哭了。

「我爸聽到我喊，衝出嚟鬧我，問我依家過得咁安穩，又唔使我挨窮，有書我讀，我喊咩。我人生第一次，覺得我爸以我為恥，覺得佢好憎我。」

「政見唔同，我接受到，亦一直冇期望過佢哋要明白我。但我從來冇諗過會喺屋企人口中聽到呢啲說話。聽到後，我係完全崩潰。」

反修例運動開始之前，Michael的世界很簡單，就只有學業、愛情和打機。跟很多很多愛面子的少年一樣，他已記不起上一次流淚是何時。但6月10日的這個晚上，他哭了，哭得很厲害，哭得一發不可收拾。唯一值得慶幸的是，他堅信自己在做對的事。

親情是一樣很微妙的東西。我們難免會對它有期許，我們難免會希望，它可以無條件地包容自己。但即便有天你發現原來親情並非無堅不摧，也請緊記，還有很多很多的同行兒女，在感受著同樣的痛，流著同樣的淚。

[url]為黎明的到來，我們流著淚，但誓不言休。[/url]